---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۶۹
---
# غزل شمارهٔ ۱۶۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یاری اندر کس نمی‌بینیم یاران را چه شد؟</p></div>
<div class="m2"><p>دوستی کی آخر آمد دوستداران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آب حیوان تیره گون شد خضر فَرُّخ پِی کجاست</p></div>
<div class="m2"><p>خون چکید از شاخِ گل بادِ بهاران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کس نمی‌گوید که یاری داشت حقِّ دوستی</p></div>
<div class="m2"><p>حق شناسان را چه حال افتاد یاران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>لعلی از کانِ مُروّت برنیامد سال‌هاست</p></div>
<div class="m2"><p>تابش خورشید و سعی باد و باران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شهرِ یاران بود و خاکِ مهربانان این دیار</p></div>
<div class="m2"><p>مهربانی کی سر آمد شهریاران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گویِ توفیق و کرامت در میان افکنده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>کس به میدان در نمی‌آید سواران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>صدهزاران گل شکفت و بانگِ مرغی برنخاست</p></div>
<div class="m2"><p>عندلیبان را چه پیش آمد هَزاران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>زهره سازی خوش نمی‌سازد مگر عودش بسوخت؟</p></div>
<div class="m2"><p>کس ندارد ذوقِ مستی میگساران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>حافظ اسرارِ الهی کَس نمی‌داند، خموش</p></div>
<div class="m2"><p>از که می‌پرسی که دورِ روزگاران را چه شد؟</p></div></div>